點解新一代手機像撚反而低左？

g5 感光元件16:9 1600萬像素
v20 感光元件 4:3 1600萬像素
剪到16:9 反而得返1200萬像素左右

點解感光元件要由16:9 倒退到4:3?

畫質高左咪得
比你二千像素變左油畫或者起哂粒咪又係垃圾

咩叫象撚

像素

但兩部都係油畫

想知4:3換黎咩好處可以摒棄像素？捕捉多d光？
16:9就做唔到？

點解唔整粒有相位對焦既16:9感光元件
而升級成4:3?

Sensor針對面積細，處理信號
效率高高快門可以照推高iso一樣抺到noise

D850四千五百萬像
同D5二千萬像

夜晚影馬影賽車後者勁好多

像素與像素之間隔距大左
吸光量多左
雜訊會少左

好簡單，因為佢地唔用或者用唔到更大感光元件
逼住減像素， 提升感光能力

你當十個麵包， 但少人分左。 每個人就飽d光d

仲要睇埋光圈同軟件㗎

點解你覺得 16:9 去4:3 係倒退？

同一個圓形入面，整個4:3嘅長方形面積會大過16:9

係得story先會用 16：9咋掛。
視角窄到仆街

因為以前啲人弱智，以為像素多等如質素好
手機廠唯有迎合用家
而家啲人開始醒目，同埋知道多像素係用唔著，仲會佔用電話大量storage，浪費processing power
像素低，每粒像素受光量大咗，質素自然會好啲。

即係900萬像素已經夠4k mon
所以追求光感？

越大 吸光就越高？咁點解唔整1:1?
你吸多d光 但要分比多d像素
而家大部份螢幕都係16:9
你最後都係要cut返成16:9
咁同直接整個低d像素既16:9感光元件有咩分別

1200萬像 係差唔多4K

4000x3000

4:3 OR 3:2 算係一個進可攻退可守既比例
crop 16:9 OR 1:1可用面積都最大
如果本身粒sensor已經係16:9 CROP做4:3 / 3:2 / 1:1你個可用面積得好少

另外sensor個比例唔係剩係為螢幕用
相機影完張相仲有機會拎黎印刷用，你會唔會見到地鐵D廣告牌係16:9 ?
就算第日興用電影個Anamorphic rato (2.35:1)黎做螢幕，佢sensor個比例都好難會改
始終要兼顧埋其他用途

點解唔整1:1 個原因同16:9一樣，crop做其他size後都會浪費好多像素

因為手機廠諗唔到野突破 依家首先話你知高像素唔代表靚
下代手機又會出返 高像素又靚既相機 話係一種突破 咁佢就立於不敗之地

ban

因為LG 根本無用靚鏡頭